{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. J√§nkud armastavad mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oran≈æ!"},{"text":"Kasvan mustuse all."},{"text":"J√§nku s√∂√∂b mind l√µunaks."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on t√ºvi ja lehed ning lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga pikk."},{"text":"Kaotan s√ºgisel lehed."},{"text":"Linnud elavad minus."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen v√§rviline ja l√µhnan magusalt. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla punane, kollane v√µi roosa."},{"text":"Kasvatan aias."},{"text":"Mesilased meeldivad mu nektarile."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Pall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline. Kasvatan viinapuul ja teen n√§mmist hapukurki. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kr√µmpsuv."},{"text":"Kasvatan aias."},{"text":"Sa v√µid mind v√µileival s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on torkivad n√µelad ja p√ºsin aastaringselt rohelisena. Mind kaunistatakse tihti j√µuludeks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen puuliik."},{"text":"Ô∏è Ma ei kaota n√µelu, kui on k√ºlm."},{"text":"Esinejad pannakse minu alla."}],"options":[{"label":"J√µulupuu","isCorrect":true},{"label":"Palmipuu","isCorrect":false},{"label":"Vaheripuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen v√§ike ja roheline ning katan maapinda nagu vaipa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen pehme, et edasi k√µndida."},{"text":"‚ñ´ Inimesed m√§ngivad minu peal m√§nge."},{"text":"Lehmad s√∂√∂vad mind vahel √§ra."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Liiv","isCorrect":false},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Ma kasvatan maa all ja mul on kihid, mis panevad sind nutma, kui sa mind l√µikad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tugev l√µhn."},{"text":"Ma v√µin su silmad vett vedama panna."},{"text":"Inimesed panid mind burgeritele."}],"options":[{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Radikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen vili, mis on pikk ja kollane. Ahvid armastavad mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma koorin enne, kui sa mind s√∂√∂d."},{"text":"Ahvidele meeldib mulle v√§ga."},{"text":"Smuutijoogid sisaldavad mind tihti."}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Sidrun","isCorrect":false},{"label":"Ananass","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Mul on seemned sees ja kasvavad k√µrgel taimel. Mind v√µib kinos potsatada ja s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kollane."},{"text":"Kuumutamisel muutun kohevaks."},{"text":"Inimesed s√∂√∂vad mind filme vaadates."}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Oad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen suur √ºmmargune rohelise kamaraga puuvili. Sees olen punane ja mahlane mustade seemnetega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suvine vili."},{"text":"Olen v√§ga mahlane."},{"text":"Mul on mustad seemned."}],"options":[{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"Apelsin","isCorrect":false},{"label":"Kiivikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen pikk ja kollane ning ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ahvid koorivad mind enne s√∂√∂mist."},{"text":"Kasvan puudel."},{"text":"Ô∏è Olen k√µver, mitte sirge."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane ning kasvan puudel. Vahel olen su l√µunakastis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lumivalgeke meeldis mulle, aga mitte Kurjast Kuningannast"},{"text":"√ïun p√§evas hoiab arsti eemal"},{"text":"Minu nahk on tavaliselt punane, kuid v√µib olla ka roheline v√µi kollane"}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Pirn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Mul on valge ja k√ºlm ja sa v√µid mind lusikaga √§ra s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind serveeritakse tihti kaussi v√µi koonusesse"},{"text":"Sulan p√§ikese k√§es."},{"text":"Mul on v√§ga k√ºlm ja n√§mm"}],"options":[{"label":"Supp","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Piim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen oran≈æ ja kr√µmpsuv ning j√§nkud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Bugs Bunny armastab mind."},{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Ô∏è Minu s√∂√∂mine on sinu silmadele hea."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Piparkook","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen v√§ike ja roheline ning kasvatan kaunas. Mind v√µib s√º√ºa suupistena. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kaunvilja t√º√ºp"},{"text":"Mind serveeritakse tihti k√µrvalroana."},{"text":"Tavaliselt tulen r√ºhma"}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Herned","isCorrect":true},{"label":"Oliivid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen valmistatud piimast ja v√µin olla k√µva v√µi pehme. Sa v√µid mind kr√§kkeritega √§ra s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minusugused hiired."},{"text":"Ma tulen paljude erinevate maitsete ja tekstuuridega."},{"text":"Olen piimatoode."}],"options":[{"label":"V√µi","isCorrect":false},{"label":"Juust","isCorrect":true},{"label":"Jogurt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen valmistatud jahust, veest ja p√§rmist ning k√ºpsetad mind ahjus. V√µid mulle v√µid peale panna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind s√º√ºakse tihti supi v√µi v√µileibadega"},{"text":"‚Üë Sa vajad soojust, et mind valmistada."},{"text":"Olen klammerduv toit paljudes kultuurides."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"Pizza","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen vili, mille sees on udune pruun nahk ja roheline. Mul on palju pisikesi musti seemneid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Jagan oma nime Uus-Meremaalt p√§rit linnuga"},{"text":"Minu √µues on udune ja pruun."},{"text":"Minu sisemus on roheline ja mahlane."}],"options":[{"label":"Virsik","isCorrect":false},{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Avokaado","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen k√∂√∂givili, mis n√§eb v√§lja nagu v√§ike puu. V√µid s√º√ºa mind toorelt v√µi keedetult. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen roheline ja leheline."},{"text":"Ma n√§en v√§lja nagu pisike puu."},{"text":"Minu s√∂√∂mine on v√§ga tervislik"}],"options":[{"label":"Kapsas","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":true},{"label":"Spinat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen r√∂stitud ubadest valmistatud jook. M√µned inimesed lisavad mulle piima ja suhkrut. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned inimesed vajavad mind, et √§rgata"},{"text":"‚Üë Mind serveeritakse kuumalt."},{"text":"Mind kasvatatakse paljudes erinevates riikides."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Kohv","isCorrect":true},{"label":"Tee","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}]}